\subsection*{Fase 4: Estructuración}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Fase 4: Estructuración}

\begin{itemize}
	\item Identificar las debilidades y fortalezas (Análisis Interno).
	
	\item Identificar las oportunidades y amenazas (Análisis Externo).
	
	\item Identificar funciones y procesos de negocio dentro de la empresa.
	
	\item Ingeniería.
	
	\item Estudio técnico.
	
	\item Estudio legal.
	
	\item Plan financiero.
	
	\item Prototipo.
\end{itemize}

En el próxima tabla se establecen los objetivos que tiene la fase asociada con la estructuración de forma que se puedan proyectar distintos resultados esperados a través de unas actividades específicas dentro de la fase.

\begin{adjustbox}{
		center,
		caption=[{Descripción de la fase 4.}]{\centering Descripción de la fase 4. \textit{Fuente:} Autores.},
		label={TablaFase4},
		nofloat=table, vspace={20px}}
	\resizebox{\textwidth}{!}{
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\rowcolor[HTML]{D9EAD3} 
			\textbf{Fase 4} & \textbf{Objetivos Específicos} & \textbf{Actividades}                          & \textbf{Resultados Esperados}     \\ \hline
			&                                & Definir presupuesto                           &                                   \\ \cline{3-3}
			&                                & Definir inversión inicial, ingresos y egresos & \multirow{-2}{*}{Estudio técnico} \\ \cline{3-4} 
			&                                & Definir naturaleza jurídica                   &                                   \\ \cline{3-3}
			&
			\multirow{-4}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Definir estructura\\ legal del producto\end{tabular}} &
			Establecer propiedad intelectual &
			\\ \cline{2-3}
			&                                & Identificar obligaciones legales              & \multirow{-3}{*}{Estudio legal}   \\ \cline{3-4} 
			&                                & Realizar balance general                      &                                   \\ \cline{3-3}
			&                                & Definir un punto de equilibrio                &                                   \\ \cline{3-3}
			&                                & Análisis de indicadores financieros           &                                   \\ \cline{3-3}
			&                                & Realizar flujo de caja                        & \multirow{-4}{*}{Plan financiero} \\ \cline{3-4} 
			&                                & Realizar estudio del entorno                  &                                   \\ \cline{3-3}
			\multirow{-11}{*}{Estructuración} &
			\multirow{-7}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Realizar ingenieria \\ del proyecto\end{tabular}} &
			Realizar estado de resultados &
			\multirow{-2}{*}{Estudio ambiental} \\ \hline
		\end{tabular}
	}
\end{adjustbox}