\subsection*{Factores claves de éxito}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Factores claves de éxito}

Los factores claves del éxito (FCE) son las características del producto que son valorados de gran manera por un grupo de clientes y en las que, entonces, la compañía debe de tener éxito para superar a los competidores. La identificación de factores claves de éxito (FCE) en una empresa es necesaria para comprender qué partes ayudan al rendimiento superior y la sostenibilidad de la empresa hacia largo plazo. Varios estudios han investigado tales hechos en distintos contextos y sectores, dando una visión integral de los elementos que puedan influir dentro del éxito empresarial. \cite{Bibl043}.

Algunos de estos factores que puedan presentarse en nuestra empresa son los siguientes:

\begin{enumerate}
	\item \textbf{Estrategia de marketing digital:} Implementar campañas de marketing efectivas principalmente enfocadas a nuestro público objetivo mediante redes sociales, influencers y publicidad digital, esto será esencial para atraer a personas interesadas en la educación financiera. La estrategia deberá destacar la facilidad de uso, el manejo de las recomendaciones de inversión y el manejo de elementos audiovisuales.
	
	\item \textbf{Construcción de comunidad:} Fomentar el inicio de una comunidad activa de usuarios que puedan interactuar dentro y fuera de la plataforma, compartir sus experiencias personales y recomendar la plataforma, esto será la base para poder construir fundamentos sólidos y generar lealtad en los usuarios.
	
	\item \textbf{Escalabilidad técnica:} Buscamos asegurarnos que la plataforma logre ser escalable desde el punto de vista tecnológico haciendo que esta pueda crecer sin tener complicaciones desde la operación o técnica a medida que se aumente la cantidad de usuarios.
	
	\item \textbf{Calidad de la plataforma:} Debido a que se permite usar la plataforma de forma limitada en su versión gratis, entonces se busca asegurar generar buenas impresiones en nuestros usuarios de forma que decidan pagar la suscripción para mayores capacidades.
\end{enumerate}
