\subsection*{Limitaciones}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Limitaciones}
Las limitaciones del proyecto corresponden a restricciones externas que condicionan el alcance de la investigación, tales como la temporalidad académica y la naturaleza de las fuentes de información. Al tratarse de una fase de diseño estratégico, el modelo se fundamenta en el análisis de fuentes secundarias y proyecciones de mercado, lo que implica ciertas restricciones en la precisión ante variables macro económicas volátiles o cambios imprevistos en la regulación financiera colombiana.

\begin{itemize}
	\item \textbf{Recursos y Restricciones Temporales:} La profundidad del análisis técnico y financiero está acotada por los plazos del calendario académico y los recursos humanos disponibles. Esto delimita el desarrollo a una fase de diseño y prototipado, postergando la implementación de arquitecturas a gran escala para fases posteriores al grado.
	
	\item \textbf{Alcance Geográfico y Regulatorio:} El estudio se circunscribe exclusivamente al ecosistema económico de Bogotá. Por lo tanto, los resultados y simulaciones no son extrapolables a zonas rurales o regiones con infraestructuras digitales distintas. Asimismo, la viabilidad del plan es sensible a las fluctuaciones en las tasas de interés y políticas de la Superintendencia Financiera de Colombia.
	
	\item \textbf{Validación de Datos:} El proyecto depende de la disponibilidad y veracidad de datos estadísticos existentes. Al no incluir una fase de validación empírica masiva con usuarios en campo, existen supuestos sobre el comportamiento humano y la resistencia al cambio tecnológico que solo podrán ser verificados durante la puesta en marcha real del servicio.
\end{itemize}

La descripción de estas limitaciones define el marco de validez de la propuesta y aporta transparencia al análisis de resultados. Identificar estos factores permite establecer un punto de partida realista, facilitando la planificación de futuras estrategias de mitigación y asegurando que el plan de negocios se mantenga alineado con las capacidades operativas actuales.